% ltex: language=de-AT
\section{Web API Schnittstelle}
\label{sec:hps_webserv}


\subsection{Programmiersprache und Framework}
\label{subsec:hps_webserv_lang}

Als Programmiersprache für den Webserver wird Rust verwendet.
Der Webserver wird mit dem actix\_web Framework realisiert.

\begin{designnote}
    Rust wurde verwendet, da es folgende Vorteile bietet:
    \begin{itemize}
        \item Im Vergleich zu anderen Sprachen, die im Webserver Bereich populär
          sind (Java, JavaScript) sehr effizient.
        \item Einfacher Cross-Platform Support und Cross-Compiling (im
          Vergleichz zu C++)
        \item Memory und Thread Safety Garantien
        \item Gute Unterstützung für Unit-Tests und Integrationstests
    \end{itemize}
\end{designnote}

\begin{designnote}
\begin{tcolorbox}[title=Installation von Rust]
Rust kann auf Windows, Linux und MacOS einfach mittels Rustup installiert
werden.
Eine Anleitung dafür findet sich unter \url{https://doc.rust-lang.org/book/ch01-01-installation.html}
\end{tcolorbox}
\end{designnote}

\subsubsection{Rust Cross-Compiler}
\label{ssubsec:rust_crosscompile}

Um das Rust Programm auf einem beliebigen PC für das DE1-SoC Board zu
kompilieren wird ein cross-compiler verwendet.

Das cross-compile Target für das DE1-SoC Board ist \verb+armv7-unknown-linux-gnueabihf+

\begin{designnote}
\paragraph{Aufsetzen des Cross-Compilers}\mbox{}\\
Die einfachste Möglichkeit ist das Verwenden von cross-rs
(\url{https://github.com/cross-rs/cross}).

Wenn eine funktionierende Rust Umgebung installiert ist, kann dieses Programm
mittels \verb+cargo install cross+ installiert werden.

Die Verwendung erfolgt dann gleich wie cargo, nur mit dem zusätzlichen parameter
\verb+--target <cross-compile-target>+, wobei \verb+<cross-compile-target>+ für
den Cyclone V \verb+armv7-unknown-linux-gnueabihf+ ist.

Der Aufruf zum kompilieren einer release Version für das DE1-SoC ist also:

\verb+cross build --release --target armv7-unknown-linux-gnueabihf+

Die resultierenden Artefakte werden im Ordner
\verb+target/armv7-unknown-linux-gnuabihf+ abgelegt.
\end{designnote}

\subsection{WebAPI}
\label{subsec:webapi}

Die Applikation kommuniziert mit dem HPS über eine WebAPI Schnittstelle. Diese
ist ählich wie eine RESTful API aufgebaut und basiert auf der Idee, dass mehrere
Objekte existieren, mit denen über Http interagiert werden kann.

Die Datenübertragung basiert auf JSON. Oft werden in einer Antwort des Servers
weitere Objekte verlinkt. Diese sind dann durch den gesamten Teil der URI nach
dem Host angegeben (d.h. für URI mit host \verb+dpg-board.local/interfaces/Test+
wird \verb+/interfaces/Test+ angegeben). \\

In der nachfolgenden Tabelle ist eine Übersicht der angebotenen Objekte und der
Funktionen auf diese dargestellt.
Die Notation \verb+{Variable}+ wird verwendet, um Anzuzeigen, dass dieser Teil
der URI variabel ist und dazu verwendet wird die Anfrage anzupassen (z.B. ID
eines Interfaces). \\

\begin{tabular}{|c|c|l|}
  \hline
  URI & Akzeptierte Anfragen & Beschreibung\\
  \hline
  \verb+/interfaces+ & GET & Liste aller Interfaces \\
  \hline
  \multirow{2}{*}{\texttt{/interfaces/\{IF\}}} & \multirow{2}{*}{GET} & Beschreibung eines Interfaces, \\ && auch \texttt{\{IFPath\}} \\
  \hline
  \multirow{2}{*}{\texttt{\{IFPath\}/capabilities}} & \multirow{2}{*}{GET} & Spezifische Eigenschaften des Interfaces, \\ && z.B. maximale Geschwindigkeit \\
  \hline
  \verb+{IFPath}/config+ & GET, PUT & Aktuelle Konfiguration des Interfaces \\
  \hline
  \verb+{IFPath}/transfers+ & GET & Liste aller Transfers \\
  \hline
  \multirow{2}{*}{\texttt{\{IFPath\}/transfers/\{ID\}}} & \multirow{2}{*}{GET, POST, DEL} & Information zu einem Transfer, Möglichkeit  \\ &&diesen zu erstellen oder zu löschen \\
  \hline

\end{tabular}

\input{webapi/json-schemas.tex}

\input{webapi/design.tex}
